【大摩又吹魔笛】

Source : 晴報 石鏡泉專欄
人行買A股？
發佈時間: 2019/01/10

【節錄】

摩根士丹利中國市場策略師、副總裁王瀅1月7日在接受《證券日報》記者獨家採訪時表示︰「今年A股『入富』、MSCI進一步提高比重，這兩件事如果都可以發生，會給A股市場帶來至少250億美元的被動資金淨流入。這有利於國際投資者長期對中國股市的配置，增加對中國股市的了解。」

她同時表示，從長期來看，對中國資本市場抱以厚望，看好中國股市，雖然這過程中可能會有高低起伏。對此，她從兩方面予以解釋︰第一，中國是可以躋身於高收入國家的行列；第二，中國去槓桿的過程是可以成功完成的。

王瀅稱，外國投資者對A股市場的興趣，並沒有出現季節性的、情緒性的波動。「比如2018年A股出現調整，但是，如果從滬港通、深港通的北向資金來看，很大程度上還是維持了資金的淨流入。所以，國際投資者對A股市場的股票配置，從長期來看，並不會受短期波動的影響，而且這一趨勢會持續。」

統計數據顯示，去年北上資金合計淨買入達2,942億元，刷新了歷史年度最高紀錄，也讓互聯互通開通以來的成交數據站上了6,417億元。

「2019年中國的股市可以跑贏全球股市、跑贏新興市場、跑贏全球發達市場。」王瀅說。

咁似師父講果句咁既？